<resources>
    <string name="app_name">My PlantApp</string>
    <string name="plant_app">Klasifikasi Tanaman</string>
    <string name="add_information">mendeteksi tanaman dan manfaatnya melalui daun</string>
    <string name="btn_galery">Galery</string>
    <string name="btncamera">Camera</string>
    <string name="predict">Scan</string>
    <string name="hasil">Hasil Prediksi : </string>
    <string name="hasil_kurang">akurasi kurang</string>
    <string name="not_identification">tidak teridentifikasi</string>

    <string name="nama_botani_jambubiji">Psidium guajava</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_jambubiji">Pohon</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_jambubiji">8 sampai 13 m</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_jambubiji">musim panas</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_jambubiji">hijau kekuningan</string>
    <string name="klasifikasi_marga_jambubiji">Psidium</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_jambubiji">Myrtaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_jambubiji">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_jambubiji">Tracheophyta</string>
    <string name="perubahan_jambubiji_detail">jambu biji merupakan tanaman yang bisa untuk mengobati diare, Menurunkan kolesterol, menstabilkan tekanan darah, membantu penyembuhan demam berdarah, mengatasi perut kembung, menangkal radikal bebas </string>
    <string name="cara_pemanfaatan_jambubiji">Cuci 5–10 daun jambu biji segar di bawah air dingin untuk menghilangkan kotoran atau residu. Rebus 2 gelas (475 mL) air di atas kompor, lalu tambahkan daunnya. Kecilkan api dan didihkan selama 10–12 menit. Angkat dari api dan tuangkan cairan ke dalam saringan di atas cangkir atau mangkuk lebar.</string>

    <string name="perubahan_kari">Kari</string>
    <string name="nama_botani_kari">Murraya koenigii</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_kari">Pohon</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_kari">4 sampai 8 m</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_kari">musim panas</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_kari">coklat tua</string>
    <string name="klasifikasi_marga_kari">Murraya</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_kari">Rutataceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_kari">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_kari">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_kari">Anda cukup merebus 10 lembar sampai 20 lembar daun kari sampai mendidih, Anda saring rebusan daun kari dan tambahkan sedikit madu dan perasan lemon untuk menambah rasa. Anda sebaiknya minum teh daun kari pagi hari saat perut kosong.</string>
    <string name="perubahan_kari_detail">tanaman kari bermanfaat untuk meredakan gejala rematik, membantu penyembuhan luka, serta mengurangi risiko penyakit jantung, kanker, dan diabetes</string>

    <string name="perubahan_kemangi">kemangi</string>
    <string name="nama_botani_kemangi">Ocimum basilicum</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_kemangi">jamu</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_kemangi">20 sampai 150 cm</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_kemangi">-</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_kemangi">-</string>
    <string name="klasifikasi_marga_kemangi">Ocimum</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_kemangi">Lamiaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_kemangi">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_kemangi">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_kemangi">Ambil segenggam daun kemangi segar, lalu blender dan tambahkan air panas. Tunggu sampai air menjadi hangat, kemudian tambahkan 1 sdm madu dan aduk sampai merata. Minumlah jus daun kemangi ini selagi hangat 1 kali sehari. Jika tidak suka rasanya, daun ini bisa dicampur dengan bahan lain.</string>
    <string name="perubahan_kemangi_detail">daun kemangi banyak dimanfaatkan sebagai pelengkap masakan. bermanfaat untuk meningkatkan sistem imun, meredakan batuk, mencegah demam</string>

    <string name="perubahan_kunyit">kunyit</string>
    <string name="nama_botani_kunyit">Curcuma longa</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_kunyit">jamu</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_kunyit">20 sampai 150 cm</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_kunyit">Musim panas</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_kunyit">Coklat</string>
    <string name="klasifikasi_marga_kunyit">Curcuma</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_kunyit">Zingiberales</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_kunyit">Liliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_kunyit">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_kunyit">Untuk mendapatkan manfaat daun kunyit, Anda bisa menggunakannya sebagai pelengkap bumbu masak. Beberapa makanan yang sering memanfaatkan daun kunyit sebagai penyedap adalah gulai, rendang, dan kare. Selain berfungsi sebagai penyedap, daun kunyit juga bisa dijadikan sebagai pengawet makanan.</string>
    <string name="perubahan_kunyit_detail">Kunyit mempunyai khasiat sebagai obat tradisional, mempunyai peranan sebagai antioksidan, antitumor, antikanker, antiracun</string>

    <string name="perubahan_mint">mint</string>
    <string name="nama_botani_mint">Mentha canadensis</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_mint">jamu</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_mint">50 sampai 100 cm</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_mint">Sepanjang tahun</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_mint">Coklat</string>
    <string name="klasifikasi_marga_mint">Mentha</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_mint">Lamiaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_mint">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_mint">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_mint">Caranya, Anda masukkan lima sampai enam lembar daun mint ke dalam sebotol air dan diamkan semalaman. Anda minum air daun mint tersebut keesokan harinya. Kedua, Anda bisa mengonsumsi daun mint dalam bentuk teh. Anda seduh daun mint kering dengan air mendidih dan biarkan selama 8–10 menit.</string>
    <string name="perubahan_mint_detail">Mentha canadensis adalah satu-satunya mint yang secara eksklusif berasal dari Amerika Utara. Dapat tumbuh dengan baik ditanah yang jenuh. Kandungan dalam daun mint memiliki banyak vitamin A, hal ini baik untuk kesehatan mata. juga dapat mempercepat proses penyembuhan flu</string>

    <string name="perubahan_pepaya">pepaya</string>
    <string name="nama_botani_pepaya">Carica papaya</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_pepaya">pohon</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_pepaya">2 sampai 4 m</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_pepaya">Sepanjang tahun</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_pepaya">kuning, orange, hijau</string>
    <string name="klasifikasi_marga_pepaya">Carica</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_pepaya">Caricaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_pepaya">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_pepaya">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_pepaya">Cara mengolah daun pepaya menjadi minuman pereda nyeri haid adalah ambil satu lembar daun pepaya, sejumput garam, dan asam jawa. Campurkan ke dalam segelas air dan rebus hingga mendidih. Konsumsi jus daun pepaya secara rutin bisa membantu mencegah terjangkit penyakit malaria.</string>
    <string name="perubahan_pepaya_detail">daun pepaya bermanfaat untuk menyeimbangkan gula darah, mendukung fungsi pencernaan, menyuburkan rambut</string>

    <string name="perubahan_sirih">sirih</string>
    <string name="nama_botani_sirih">Piper betle</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_sirih">renek</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_sirih">90 cm</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_sirih">-</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_sirih">-</string>
    <string name="klasifikasi_marga_sirih">Piper</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_sirih">Piperceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_sirih">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_sirih">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_sirih">Dalam mengonsumsinya, daun sirih bisa direbus dan diminum air rendamannya, atau dikunyah begitu saja untuk diambil minyaknya. Dilansir dari Netmeds, banyak sekali khasiat kesehatan yang terkandung dalam selembar daun sirih. Kandungan daun sirih sangat banyak.</string>
    <string name="perubahan_sirih_detail">daun sirih dapat dimanfaatkan untuk menjaga kesehatan gigi dan mulut, mempercepat penyembuhan luka</string>

    <string name="perubahan_sirsak">sirsak</string>
    <string name="nama_botani_sirsak">Annona mucirata</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_sirsak">pohon</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_sirsak">9 m</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_sirsak">musim panas</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_sirsak">hijau</string>
    <string name="klasifikasi_marga_sirsak">Annona</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_sirsak">Annonaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_sirsak">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_sirsak">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_sirsak">Cara menggunakannya, rebus 6–10 lembar daun sirsak yang sudah tua tapi masih hijau. Sebelumnya, cuci bersih dulu daun tersebut. Ekstrak air daun sirsak menjadi 1 gelas, lalu diminum. Minum ramuan ini pagi dan sore hari untuk mendapatkan hasil maksimal.</string>
    <string name="perubahan_sirsak_detail">daun sirsak bermanfaat untuk mengobati asam urat, mengobati kanker, menstabilkan tekanan darah</string>

    <string name="perubahan_lidahbuaya">lidah buaya</string>
    <string name="nama_botani_lidahbuaya">Aloe vera var. chinensis</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_lidahbuaya">sukulen, jamu</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_lidahbuaya">30 sampai 60 cm</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_lidahbuaya">awalmusim panas</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_lidahbuaya">-</string>
    <string name="klasifikasi_marga_lidahbuaya">Annona</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_lidahbuaya">Annonaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_lidahbuaya">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_lidahbuaya">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_lidahbuaya">Cara memakai lidah buaya untuk rambut kering adalah dengan memotong lidah buaya dan ambil getahnya. Oleskan merata pada kulit kepala dan batang rambut. Bungkus rambut dengan handuk hangat dan diamkan minimal 10 menit. Keramas dengan shampoo seperti biasa.</string>
    <string name="perubahan_lidahbuaya_detail">Jenis tumbuhan ini telah ditemukan sejak abad ke-7 dan biasa digunaka sebagai hiasan. Lidah buaya tidak bisa dimakan. lidah buaya berkhasiat untuk mengobati luka bakar, mengurangi plak gigi, memperlambat penuaan kulit</string>

    <string name="perubahan_tehhijau">teh hijau</string>
    <string name="nama_botani_tehhijau">Camellia sinensis</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_tehhijau">renek</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_tehhijau">1 sampai 1,8 m</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_tehhijau">pertengahan musim panas</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_tehhijau">hijau</string>
    <string name="klasifikasi_marga_tehhijau">Annona</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_tehhijau">Annonaceae</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_tehhijau">Magnoliopsida</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_tehhijau">Tracheophyta</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_tehhijau">Seduh teh hijau di dalam air hanya 2 hingga 3 menit. Melakukan secara berlebihan dapat mencegah daun teh melepaskan rasa berlebihan yang dapat membuat teh menjadi pahit. Tambahkan 2 gram daun teh ke 177 ml air. Ini adalah perbandingan yang tepat antara daun teh dan air untuk membuat secangkir teh yang sehat dan enak.</string>
    <string name="perubahan_tehhijau_detail">Biasa digunakan untuk memproduksi teh hitam, teh hijau. Daun pucuknya dikeringkan sebelum diolah menjadi teh. Tanaman ini sering ditanaman di dataran tinggi. teh hijau mengandung antioksidan, antimikroba dan antiinflamasi yang bermanfaat dalam menjaga kesehatan kulit wajah, seperti membantu mengatasi jerawat serta mengurangi produksi minyak berlebih.</string>

    <string name="perubahan_hallain">-</string>
    <string name="nama_botani_hallain">-</string>
    <string name="karakteristik_jenistumbuhan_hallain">-</string>
    <string name="karakteristik_ketinggian_hallain">-</string>
    <string name="karakteristik_waktupanen_hallain">-</string>
    <string name="karakteristik_warnabuah_hallain">-</string>
    <string name="klasifikasi_marga_hallain">-</string>
    <string name="klasifikasi_keluarga_hallain">-</string>
    <string name="klasifikasi_kelas_hallain">-</string>
    <string name="klasifikasi_divisi_hallain">-</string>
    <string name="cara_pemanfaatan_hallain">-</string>
    <string name="perubahan_hallain_detail">-</string>

    <string name="contem_des_1">cara scan daun agar mendapatkan hasil yang maksimal</string>
    <string name="btn_onb_1_lewati">Lewati</string>
    <string name="btn_onb_1_lanjut">Lanjut</string>
    <string name="contem_des_2">Tampilan hasil scan tanaman</string>
    <string name="btn_onb_2_lewati">Sebelumnya</string>
    <string name="perubahan_hal_lain">Gambar yang belum dikenali sistem. Mungkin semacam besi/plastik/kertas/kain/kaca bisa juga hal abstrak</string>
    <string name="manfaat_tumbuhan">Manfaat Tumbuhan</string>
    <string name="detail">Penjelasan dan Manfaat :</string>
    <string name="akurasi">Confidence :</string>
    <string name="nama_tanaman">Nama tanaman</string>
    <string name="nama_latin">nama latin</string>
    <string name="informasi_tanaman">Informasi tanaman</string>
    <string name="menu_scan">menu scan</string>
    <string name="nama_botani">Nama Botani :</string>
    <string name="karakteristik">Karakteristik :</string>
    <string name="klasifikasi_ilmiah">Klasifikasi Ilmiah</string>
    <string name="cara_pemanfaatan">Cara Pemanfaatan</string>
    <string name="ketinggian_tumbuhan">Ketinggian Tumbuhan</string>
    <string name="myplant">MyPlant</string>
    <string name="lewati">Lewati</string>
    <string name="lanjut">Lanjut</string>

    <string-array name="nama_daun">
        <item>Daun Jambu Biji</item>
        <item>Daun Kari</item>
        <item>Daun Kemangi</item>
        <item>Daun Kunyit</item>
        <item>Daun Mint</item>
        <item>Daun Pepaya</item>
        <item>Daun Sirih</item>
        <item>Daun Sirsak</item>
        <item>Lidahbuaya</item>
        <item>Teh Hijau</item>
    </string-array>

    <string-array name="nama_latin">
        <item>Psidium guajava</item>
        <item>Murraya koenigii</item>
        <item>Ocimum basilicum</item>
        <item>Curcuma longa</item>
        <item>Mentha × piperita</item>
        <item>Carica papaya</item>
        <item>Piper betle</item>
        <item>Annona muricata</item>
        <item>Aloe vera</item>
        <item>Camellia sinensis</item>
    </string-array>

    <string-array name="manfaat_daun_1">
        <item>Dapat Membantu Menurunkan Kadar Gula Darah. Dikutip dari studi berjudul "Anti-hyperglycemic and anti-hyperlipidemic effects of guava leaf extract", minum racikan herbal daun jambu biji dapat menurunkan kadar gula darah setelah makan</item>
        <item>Membantu melindungi tubuh dari penyakit kronis. Berbagai penelitian telah menunjukan bahwa daun kari mengandung banyak senyawa seperti linalool, alpha-terpinene, dan mirene. senyawa tersebut merupakan anti oksidan yang mampu menangkal radikal bebas</item>
        <item>Daun kemangi merupakan tumbuhan aromatik yang berasal dari benua Asia dan Afrika. Selain digunakan sebagai campuran masakan, daun yang memiliki rasa sedikit pahit ini juga umum dikonsumsi dalam bentuk teh atau suplemen kesehatan.</item>
        <item>Selama ini, rimpang kunyit dikenal sebagai rempah yang digunakan untuk menambah rasa dan menjadi pewarna makanan alami. Ternyata, tidak kalah dari rimpangnya, bagian daun kunyit juga menyimpan berbagai manfaat untuk kesehatan.</item>
        <item>Ada banyak manfaat daun mint untuk kesehatan di balik sensasi dingin dan menyegarkannya. Daun ini sudah digunakan oleh bangsa Yunani Kuno untuk mengobati berbagai penyakit. Manfaat ini didapatkan dari berbagai nutrisi serta sifat antibakteri, antioksidan, dan antiradang di dalamnya.</item>
        <item>Manfaat daun pepaya belum banyak diketahui, seperti mengobati demam berdarah, mengontrol kadar gula darah penderita diabetes, dan mengatasi sembelit. Manfaat-manfaat tersebut didapatkan berkat berbagai kandungan nutrisi yang ada di dalam daun papaya, termasuk enzim papain yang baik untuk kesehatan saluran pencernaan.</item>
        <item>Daun sirih dikenal sebagai daun yang sering dikunyah oleh orang-orang tua. Daun sirih hijau memang selama ini diyakini memiliki manfaat untuk kesehatan gigi Sekitar 85 – 90% daun sirih terdiri dari air. Per 100 gram daun sirih hanya mengandung 44 kalori dan 0,4 – 1% lemak.</item>
        <item>Flavonoid, tanin, dan fenolik merupakan senyawa tumbuhan (fitonutrien) yang memiliki sifat antioksidan.Daun sirsak juga mengandung senyawa acetogenin. Senyawa ini bisa berperan sebagai antiparasit, antivirus, antiradang, dan antimikroba</item>
        <item>Lidah buaya adalah tanaman serba guna yang sudah dikenal khasiatnya sejak berabad-abad lalu. Lidah buaya atau sering disebut dengan aloe vera, menghasilkan dua bahan, yaitu gel dan getah, yang biasanya digunakan dalam obat­-obatan.</item>
        <item>Teh hijau atau green tea adalah teh dengan nama latin Camellia sinensis yang populer tidak hanya di Indonesia, tapi juga di Jepang dan Tiongkok.</item>
    </string-array>

    <string-array name="manfaat_daun_2">
        <item>Jambu Biji dapat menbantu meningkatkan kesehatan jantung. sebuah studi berjudul "Protectiuve effect of polysaccharies from Psidium guajava leaves against oxidative stresses" menyatakan bahwa jambu biji memiliki antioksidan dan vitamin tingkat tinggi yang dapat membantu melindungi jantung dari kerusakan akibat radikal bebas</item>
        <item>Memiliki manfaat antara lain menyehatkan rambut, menurunkan berat badan, meredakan gejala rematik, membantu penyembuhan luka, serta mengurangi risiko penyakit jantung, kanker, dan diabetes</item>
        <item>Kandungan eugenol membantu melawan mikroorganisme penyebab bau mulut, seperti Staphylococcus aureus, Klebsiella, dan Escherichia coli.</item>
        <item>Kunyit atau Curcuma longa merupakan salah satu tanaman yang bagian batang atau rimpangnya kerap dijadikan sebagai bumbu dapur. Daun kunyit juga dapat mengurangi rasa sakit dan pada pasien sindrom iritasi usus besar atau irritable bowel syndrome (IBS). </item>
        <item>Pasta gigi atau obat kumur yang mengandung daun mint dapat memberikan efek segar pada mulut dan pernapasan. Tak hanya itu, penelitian juga mengungkapkan bahwa daun mint dalam pasta gigi dan obat kumur memiliki efek antibakteri yang dapat membunuh bakteri penyebab bau mulut dan masalah di gigi, gusi, serta mulut.</item>
        <item>Papain diketahui mampu memecah protein menjadi asam amino yang lebih kecil agar lebih mudah dicerna, sehingga gangguan pada pencernaan dapat diminimalkan.Papain dalam daun papaya juga bermanfaat untuk mencegah dan mengatasi sembelit. Manfaat daun papaya ini diperoleh karena kandungan serat dalam daun pepaya yang dapat melunakkan kotoran, sehingga dapat mencegah dan mengatasi sembelit.</item>
        <item>Manfaat daun sirih lainnya adalah mempercepat penyembuhan luka, terutama luka bakar. Hal ini masih dikaitkan dengan kandungan antioksidannya.</item>
        <item>Pasalnya, daun sirsak memiliki senyawa aktif yang disebut dengan acetogenin.Sebuah penelitian dari Asia Pacific journal of clinical nutrition (2017) melaporkan pemberian air dengan ekstrak daun sirsak  berpotensi menghambat pertumbuhan sel kanker usus besar.</item>
        <item>Manfaat lidah buaya yang paling terkenal adalah sebagai pengobatan berbagai masalah kulit seperti luka bakar, terbakar matahari, frostbite, iritasi dan gatal pada kulit, serta psoriasis. Beberapa orang juga menggunakannya untuk mempercepat penyembuhan luka.</item>
        <item>Pada teh hijau, terdapat senyawa aktif Epigallocatechin-3-gallate (EGCG) yang memiliki potensi membunuh sel-sel kanker pada payudara, paru-paru, dan usus tanpa merusak sel normal.</item>
    </string-array>

    <string-array name="imag">
        <item>@drawable/jambubiji_1</item>
        <item>@drawable/kari_1</item>
        <item>@drawable/kemangi_1</item>
        <item>@drawable/kunyit_1</item>
        <item>@drawable/mint_1</item>
        <item>@drawable/pepaya_1</item>
        <item>@drawable/sirih_1</item>
        <item>@drawable/sirsak_1</item>
        <item>@drawable/lidahbuaya_1</item>
        <item>@drawable/tehhijau_1</item>
    </string-array>
    <!--    <string-array name="manfaat_daun_3">-->
    <!--        <item>3. Memiliki buah yang memiliki kandungan vitamin C yang cukup tinggi. Vitamin C berperan penting dalam menjaga kesehaatan sistem kekebalan tubuh.</item>-->
    <!--    </string-array>-->
</resources>